---
slug: Illustrator-Exhibition-of-Wildlife-in-Taiwan
title:  2018 || 大學日記 | 野生動物插畫展
tags: [Illustration, Wildlife, Taiwan,大學日記 ,2018]
---

【2018.04.04-2018.05.21】原來你也在這裡，我們的野生動物插畫創作展

![title](https://linberit.files.wordpress.com/2018/04/s__39190530.jpg)

<!--truncate-->


剛好有時間，剛好有機會

這次畫了三張台灣原生的野生動物插畫去參展

分別是台灣鼴鼠、台灣野山羊與歐亞水獺

展在台中的 [Le Chien 樂享森活](https://www.facebook.com/amourlechien/)

是一間寵物友善的餐廳，很高興他們也關心台灣的野生動物

邀請我們[野生動物追思會](https://www.facebook.com/Wildlife2016/)的人一起創作並介紹這些野生動物。

我們總覺的野生動物是在非洲、在熱帶雨林

離我們的生活很遙遠

其實，野生動物就在我們身邊

麻雀、白頭翁、黑冠麻鷺在都市隨處可見

石虎、鼴鼠就住在淺山區域

認識他們之後，才知道「**原來你們也在這裡！**」

『**是的，我們一直都在。**』

 ![images](/img/blog/2018-04-04_1.png)

台灣鼴鼠（*Mogera insularis insularis*）

為台灣特有亞種哺乳動物。分布於台灣海拔3000公尺以下的地區，常見於開墾過的平地，以土壤中的蚯蚓與小型動物為食。由於台灣鼴鼠常出沒於農地中，為人類農耕活動中的指標物種，若是在菜園、竹林、玉米田等地方，多半都可以看到長條狀的隆起坑道，這就是台灣鼴鼠在地底下縱橫穿梭的痕跡，但因喜歡在表土層活動而咬斷阻礙他們鑽土的農作物的根部，是農夫們非常不歡迎的客人。

 

台灣野山羊（*Capricornis swinhoei*）

又稱為長鬃山羊，為台灣特有種哺乳動物，分佈於台灣海拔1000公尺以上的山區，由於捕獵與農林業的開發，野外族群也大量銳減，為二級的珍貴稀有保育類。身體大部分都為深褐色，背部與頸部為黑色，而喉部則為淺黃褐色，雌雄個體階有一對微微往後彎曲的角且終生不脫落。長鬃山羊喜歡在清晨與黃昏的時間活動，有特殊的蹄可以在很陡峭的山邊和裸露岩石上輕鬆地移動，長鬃山羊有很強的領域性，會將身上的分泌物塗抹在樹上表示這是我的小樹樹。

 

歐亞水獺（*Lutra lutra*）

是各種水獺中分布最廣的種類，但現在則因為開發失去棲地、水道污染與獵殺，包括台灣本倒在內，歐亞水獺在很多地區都已滅絕，目前台灣只剩下金門有僅叢的穩定族群，但族群數量預估不到100隻個體，為一級的瀕臨絕種保育類。歐亞水獺棲息在淡水環境，會在河床附近的洞穴、樹叢或石堆中築巢，為夜行性的動物，主要捕食魚類，歐亞水獺地盤性強，因此大部分個體都是獨居的。

 

![wall](https://linberit.files.wordpress.com/2018/04/s__39190533.jpg?w=1472)

活動資訊：[https://www.facebook.com/events/185932855375202/](https://linberit.files.wordpress.com/2018/04/s__39190533.jpg?w=1472)

